\chapter{Introduction}

% contexte
Dans le cadre de notre première année de master données, connaissances et langage naturel (DECOL) en Cursus Master d'Ingénierie (CMI), nous avons eu l’opportunité de réaliser un stage au sein du Laboratoire d’Informatique, de Robotique et de Microélectronique de Montpellier (LIRMM).

Ce stage, encadré par l'enseignant-chercheur M. Mathieu Lafourcade et son doctorant M. Jimmy Benoits, s'est déroulé sur une période de 9 semaines, allant du premier juin au deux août 2019. Notre groupe est composé de deux personnes, Rémi Cérès et Camille Gosset.

% pourquoi il nous as intéressé
L’objectif du stage de première année de master est de se spécialiser dans l'un des domaines de notre parcours.
Le traitement automatique du langage naturel est l'une des matières au coeur de notre cursus. C'est au cours d'un de ces enseignements que notre enseignant nous a proposé ce stage. Celui-ci nous a immédiatement intéressé car il offre la possibilité de réaliser une analyse sémantique et syntaxique sur un sujet d'actualité, soit le grand débat national.
De plus, aucune technologie ou méthode d'analyse nous était imposée, nous laissant ainsi une grande liberté de travail.
Nous avons donc tous deux postulé pour ce stage et suite à un entretien nous avons été engagé.
%Le stage était prévu pour un unique étudiant mais l'encadrant a pensé bénéfique de prendre au final deux étudiants afin de mettre en place de réelles contraintes au sein du stage.

% Définitions très général
\glossaire{Quelques définitions}{
	\item[Traitement automatique du langage naturel (TALN)~:] Ensemble des recherches et développements visant à modéliser et reproduire, à l’aide de machines, la capacité humaine à produire et à comprendre des énoncés linguistiques dans des buts de communication~\parencite{YvonTalnDef}.
	\item[Grand Débat National (GDN)~:] Débat à l’initiative du Président de la République Française, ouvert aux citoyens français portant sur quatre thèmes qui couvrent des grands enjeux de la Nation~\parencite{faq-GDM}.
}

% Plan
Dans un premier temps, nous allons vous présenter le laboratoire de recherche dans lequel nous avons effectué notre stage ainsi que le projet sur lequel nous avons travaillé, nommé «ToGraphify».
Dans un deuxième temps, nous allons détailler les objectifs fixés pour le projet et les solutions que nous avons mis en place pour les atteindre.
Enfin, nous ferons le point sur l’avancement du projet à l’issue du stage, les difficultés que nous avons rencontré ainsi que les connaissances qu’il nous a apportées.
